Lonely Christmas？

2018年12月26日

Lonely Christmas？ - 林夕

有個西班牙人久居台灣十三年，聖誕前發文抗議，說比過農曆新年還難過，大意是指過聖誕這回事，一大堆有的沒的，很煩。

我只想到一點，這老外啊，莫非有許多情侶，聖誕正日儀式難以分身，抑或送禮送到窮，吃大餐吃到窮？

台灣網友紛紛回應，這老外大概沒嘗過農曆新年遠房親戚的情緒勒索，問東問西的，這跟香港親戚幫帶來的煩惱倒是一個樣。其實聖誕節算是最多元最講愛與包容的一個節日，對信徒意義深遠，非信徒就安心做自己，要不要投入購物消費大潮，要不要參加派對，喜歡就好。

難不成又犯了Lonely Christmas的毛病？香港出外獨食文化不流行，台灣不會有人覺得礙眼，在節日落單的一對陌生人，一人一個火鍋不知多尋常自在。為耶穌生日前後三天一個人過，所以會難過？人家都在搞派對，就是沒邀請你，所以就沒存在感？

多餘啦，如果很在乎要成為派對常客，還不容易？首先逢人必交換聯絡，飯局派對逢請必到，保證心想事成。可是會患聖誕孤獨症候者，是貪圖熱鬧氣氛，抑或真心覺得派對好玩又有助於擴闊人脈？

真是一樣米養百樣人，幾十年前參加過別人搞的大型派對，真乃冠蓋雲集，什麼人都有，很多人都互相聽過名字卻沒握過手，不斷打招呼寒暄，慘過遊刑。我不是怕生，也不是不願意認識新朋友，只是這種人多場合，即便熟悉的也沒機會談上幾句，沒意思。為保該夜平安，那搞手雖然很關照，也推說有別的節目，退出這個派對群組去。往後超過十個人以上的聚會，除非很有意義，還是先走為快。

聖誕節在台灣，聽說越來越多人當作一回事，會在那天吃個聖誕大餐，交換禮物，大街也會有聖誕燈飾，唯一不同就是沒有假期，依然要上班，這才是最關鍵一點，更覺得能不能放假決定節日的地位，24、25、26號如常上班，試問又能狂歡到哪裏去？

在台灣過了三年聖誕，還有適應就是會有人發來公事的電郵簡訊，今天就要繳什麼款之類，所以也不好意思用以前的無敵擋箭牌，今天聖誕啊，就不能讓人休息一下嗎？可以，等我們下了班再說。這樣什麼氣氛也一掃而空了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
曼谷兒童天地 (左丁山)

下一則
下一則
不舉仍硬要 (李碧華)